<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Soul Rest In Peace</title>
    <description>这是我的墓志铭，往昔思念，尽数埋葬于此。</description>
    <link>mizhengdi.com/</link>
    <atom:link href="mizhengdi.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 31 Jan 2015 19:58:44 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2015 19:58:44 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>“什么是真正的成熟？”，成为更好的人，永远也不晚</title>
        <description>&lt;p&gt;前天刷微博的时候看到这么一条：“什么是真正的成熟？”，成为更好的人，永远也不晚。想来思去，我也该拿把尺子丈量一下自己。一共有九条，我按照自己的理解与经历，写了些感受。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;了解自己，了解自己的欲望，了解自己的局限。理解别人，理解别人的欲望，理解别人的局限。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;对于自己想要什么，其实我已经规划好了，大体在三十岁之前需要做些什么，怎么做到，达到什么样的高度，具体是写在博客的第一篇文章上。其实别人的事我一点都不关心，但是社交场合中，必须能够看穿一个人，最切身体会的就是跟着别人创业，跟对老大是很重要的事情，以后可能自己创业，跟什么样的合伙人，通俗点就是这个人要‘靠谱’。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;不随意地宣泄自己的情绪，知道每种情绪都是必经也终将过去的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;情绪控制，我还是能够很好的做到的，只是有一点，就是现在年轻人的通病，就是爱抱怨，抱怨同事，抱怨老板，抱怨社会。这个很有深切的体会，去年的一次跳槽，其实很大一部分在自己的抱怨情绪上，不稳定的心情，干什么都没劲。抱怨还会传染，会引起连锁反应，最致命的就是抱怨会一直存在空间中，而且会日积月累。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;决定帮助他人时，就不指望着别人来回报，否则与贿赂有何区别。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;如果有人跟我借个5000块钱，而且不一定能还，抱歉，我做不到这样，因为我没钱。所以说这点上，只能做自己力所能及的事情，通常也带有一定的目的性，我们中国人提倡礼尚往来，别人的恩情一定要报答，今日滴水之恩，定当涌泉相报，我自己也很推崇这种古礼。这种不是大是大非，帮助也有大有小，我只能做的就是力所能及，同时也希望别人能够还人情。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;能专注于一件事，明白结果只是随之而来的附属品。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;年轻人，通常都是操之过急的，其实这种压力不是来源于自己，而是来自同龄人，亲朋好友，最多的就是父母。如果世界上，与我有血缘关系的，只剩下我自己，我才不管今年挣多少钱，爱干嘛就干嘛。现在的成功学，都推崇努力，专注，但肯定的是你即使这样做了也不会成功，结果就是只是能使生活得更加美好，但是往往过程很痛苦。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;能包容一切正面或负面的情绪，却又不为任何一种情绪所左右。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;略过，我感觉我能很好地控制情绪。环顾四周，你会发现公司中会有些性格很怪的人，而且发起脾气来很有特点。嗯，发工资的时候我可能会有一点负面情绪的波动。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;真正的成熟不是不流眼泪的人，而是含泪奔跑的人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;just keep moving，很好地阐述了这句话，擦干泪水，永不倒下。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;不乱于心，不困于情，不念过去，不畏将来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;我感觉连和尚都做不到。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;明白一切过不去的坎最终都会过去，一切好不了的伤口最后都会好起来。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;去年初，妈妈生病的时候我就在想，为什么这些事会发生在我身上，真的很难面对这一切，在那个时候可能失去一个亲人，至亲的人，现在都不知道那时是怎么过来的。‘珍惜眼前人’，我从那以后就不再和父母吵嘴了，父母提出的可能在我看来很幼稚的事情我都会去做，妈妈每个月都会打好几通电话给我，告诉我她最近干了些什么，我想她在那‘弥留之际’，想到的肯定是我这个儿子，想跟我多说说话。船到桥头自然直，时间会冲淡一切，但总有些挥之不去。我能做的也只是‘尽人事，听天命’。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我羡慕你，但我还是做我自己。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;有种人就是‘见不得别人好’，感觉我以前有这种趋势，我会去看过去遇到的人，有没有长进，我是不是和他拉开了差距，遇到过的人，待过的公司，是否一切安好，如旧。这是一种攀比，念过去，畏将来的表现，一种不成熟的表现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;又到了年底了，有一种话，就是‘别人的xxxx’，什么6啊，多少个月的年终奖啊，以前我可能会羡慕，嫉妒，但是现在可能还存在一丁点，仅仅只有一丁点，因为我还没有iPhone6，嗯？年后就买一个。物质这种东西，其实还蛮能勾我的，但精神的充实，是物质很难比拟的。你可能会笑我，那我只能告诉你我们不是一个世界的。2005年的1月份我过的真的很快乐，我能做自己喜欢的事情，我能合理地安排支配自己的时间，我能够写博客吐露心扉，我能跟着大牛学技术，我能有一份自己满意的工作，最重要的就是我有能力控制自己的未来，一切按照我自己的设想在按部就班地前进，唯一的遗憾，就是还没女票，不过她将会是最幸福的那个人（我在学写情书）。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 03:33:59 +0800</pubDate>
        <link>mizhengdi.com/2015/02/01/what-is-the-real-mature.html</link>
        <guid isPermaLink="true">mizhengdi.com/2015/02/01/what-is-the-real-mature.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>生活、学习、工作上的一些习惯</title>
        <description>&lt;p&gt;事情的开始源于知乎上的一篇帖子&lt;a href=&quot;http://www.zhihu.com/question/20232993&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;如何把 Evernote 用好，变成系统性的知识管理工具？&lt;/a&gt;，这篇文章大概是去年11月份，换工作的时候看到的，启发蛮大的。
可以说这是醍醐灌顶的，不是说文章中提供的方法有多么的高深，而是它对我的职业生涯的规划起到了至关重要的帮助。输在起跑线，赢在转折点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个方法并不适合任何人，每个人根据自己的生活工作环境，都会形成自己系统的方法，且它不是固定的，会随着时间的推移逐步完善。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;gtd&quot;&gt;GTD时间管理法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evernote&lt;/strong&gt;: 作为知识管理，不细说，很多人都用这个。知识光搜集，不整理是不行的，还要不断的学习。
至于什么是GTD，有什么好处，我只能说：有计划地做事，重点是执行。具体怎么做，去看知乎上的文章，总结的比我好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我在这一反面的实践，具体的上面我也有注释：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;系统分类法：&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;/img/w1.png&quot; alt=&quot;evernote cat&quot; /&gt;
&lt;strong&gt;tags优先级：&lt;/strong&gt;
&lt;img src=&quot;/img/w4.png&quot; alt=&quot;evetnote tags&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jiffy：&lt;/strong&gt; 这是个鸡肋的东西，源于1万小时理论，每次都会像做任务一样，先开启，做完之后再关闭。比较适合约束力差的人，等形成习惯后这个东西基本可以删除了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/w3.png&quot; alt=&quot;jiffy list&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Anydo：&lt;/strong&gt; 也是个鸡肋的东西，自己用过一段时间。别人总结的好：一般普通人不会写一个todo list，因为根本没有什么要紧的事，而商务精英，肯定是没有时间搞这种任务管理的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Feedly：&lt;/strong&gt; 订阅rss，偶尔看看文章还是不错的，本来想用来订阅国外网站学英语的，但是发现翻译是个麻烦事，所以放弃了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inbox：&lt;/strong&gt; 收发邮件和todo list，但是万恶的墙啊，每次用都要去开vpn，烦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pocket：&lt;/strong&gt; 技术型的文章一般都会通过这个看，Chrome上装个插件很方便，一般需要收藏的就放进Evernote，看一眼的就用这个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以上是安卓上的一些app。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;github&quot;&gt;Github托管&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我要说的重点是这个，很适合程序员，而且大多数的程序员都在用这个。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;个人博客(Jekyll＋Pages)，技术文章(Issue)，学习笔记(Repo)，代码片段(Gist)，简历(Repo)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;用过的，看的懂的自然看得懂，想用的话，自己去折腾吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己Github上的东西真的挺少的，今年的目标就是完善这些内容。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说点有意思的事情，这个周末，我做了一些sb事情。删除了国内不上的网站的用户信息，全部使用微博账号登录（就是没有微博登录的不用），要付钱的全部换成支付宝账户，全部使用gmail邮箱（哎，要是真的登不了，我就完了），更新了手机号，社交网站信息一致（好像没什么人认识我），总之整理了一大堆，我一直喜欢归一。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kindle&quot;&gt;kindle学习&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;代码的严谨，文学的魅力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为想看心理学的，职场的，个人提升的书，才买的kindle，什么是kindle，可以让你富一生的东西。最近发现以前自己写的文章真是狗屁不通，想看看文学，同时又发现kindle看英文文章确实不错，可以取词翻译，猛然间，发现原来我买了这么值的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;通过&lt;a href=&quot;http://www.dogear.cn/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;狗耳朵&lt;/a&gt;推送新闻，英文文章，当然这种网站有很多，完全是个人喜好问题。推崇订阅少而精的东西，因为过一段时间你就会发现，你根本没时间来读这些东西，哈哈哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;附上我的订阅目录：
&lt;img src=&quot;/img/w2.png&quot; alt=&quot;kindle rss&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mac-pro&quot;&gt;Mac Pro工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;14年年底，入了一个mac，从此扔掉了鼠标，笔记本，键盘，每天背着这个唯一的家当，开开心心地上班和下班。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搜集，思考，执行，专注。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;搜集是基本，一个人连学习的欲望都没了的话，想想都是害怕的，然后是思考整理，我要怎么做，怎么学，最后就是执行，全程就一个态度专注，也就是坚持。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;写于阳光明媚的中午，别人在睡觉的时候。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 20:33:59 +0800</pubDate>
        <link>mizhengdi.com/2015/01/20/my-workflow.html</link>
        <guid isPermaLink="true">mizhengdi.com/2015/01/20/my-workflow.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>和我相处是多么难的一件事情</title>
        <description>&lt;p&gt;最近好像得病了，一种很严重的病，开始扔东西，没有使用过的东西，看着不顺眼的东西，廉价的东西，使用年头较久的东西。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;极简生活&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;因为一个人的缘故，喜欢简单的整洁，有人说“读书是一种抵抗寂寞的能力”，怪不得最近有点读书的欲望了，“书中自有颜如玉，书中自有黄金屋”，沉浸在书海的世界里，可以远离这个纷纷扰扰的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这原来是一种生活方式。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我原本不知道这种生活方式，知道看微博的时候才发现的，林林总总，都跟我很契合：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;欲望极简。了解自己的真实欲望，把自己的精力全用在自己最迫切的欲望上。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;精神极简。了解，选择，专注自己真正想从事的心里活动。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;物质极简。买有价值的东西，提高消费质量，比如仍掉不要的银行卡，买苹果的电子产品。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;信息极简。我会定期清理邮件，社交信息，收藏的文章、笔记。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;表达极简。说最简单的话，不加修饰，慎言慎行。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;工作极简。GTD时间管理法，用在Evernote上。工作中居然连鼠标都不用。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;生活极简。吃对自己有益的食物，适量运动。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;真诚&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;就跟极简生活一样，我崇尚的人与人之间的关系就是简单真诚。即使是坏人，更恶劣些，凶残的刽子手，我也不会去过多谴责。一个人的本性，经过环境的锤炼，成为一个是什么样的人，完完全全是物竞天择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但是，虚伪，欺骗，伪善真的很难接受，就像崇尚完美主义的人，那种失落后的缺失感，心里落差。不管你有没有遮着面纱，我都能看穿你的本质，即使一时不曾看透，时间会检验一切，所以没有好什么遮遮掩掩的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有时候，我也想活在面具下，但是真的，心里的想法一点都藏不住。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;我会变成一个“坏人”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我现在是一个好人，但是将来我一定是个“坏人”，而且是绝对的。在这个社会中做个好人，唯唯诺诺，确实可以安稳地过一生，但是我想做一个“坏人”。一个男人可以分分钟钟变成禽兽，骄躁，嗜血，无情，骄奢淫逸…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盗亦有道，做个“坏人”，不用披着谎言，活的洋洋洒洒，岂不快哉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;时而如梦如醉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;往往能保持一个礼拜的清醒，过了这段时间之后又开始迷茫，沉迷一段时间后，又开始信心满满，一直处于波动的轮回中，周而复始。一个正常的平凡人不外乎如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在是这样一种状态：处在一个陌生的环境中，往往变得很兴奋，处处充满了挑战，一旦度过了这兴奋期，生活就会变成流水线般的枯燥乏味，但一刻不能停歇。人是需要新鲜感的，不断地刺激身体中的每个细胞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;是时候换一种生活方式了，学会去旅游，放飞心情。但是如何逃离原来的生活模式，如何背离原来的生活轨迹，如何避免感情的牵绊，是需要深思熟虑的。我是一个外表感性，内心理性的人，我一直这样自诩，跟着我的心走，毕竟我不是一个人活着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;路漫漫，其修远兮。有时醉着，有时醒着，但我依然在真确的大道上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;写完，注定孤独一生了！&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 18 Jan 2015 05:33:59 +0800</pubDate>
        <link>mizhengdi.com/2015/01/18/who-am-i.html</link>
        <guid isPermaLink="true">mizhengdi.com/2015/01/18/who-am-i.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>想说的话，想做的事，想看的景</title>
        <description>&lt;p&gt;今天整理笔记的时候发现自己写了很多幼稚的话，或许那时脑袋真的被门夹了，有几条是摘录的，今天看看还是有一定的道理的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乱世中出英雄，动荡中出大师。当我换了一个工作环境，达到某个目标，幻想破灭的时候，我会想，我是谁，我是不是真真正正的存在，我能不能感觉到自我。最多的时候应该是发工资的那天，我的价值用什么体现，如果是用钱，那我值多少钱，这些钱有没有满足于这个阶段的我，可是在幻想中，我很有钱，现实与幻想差距大的人，我们一般称作为“屌丝”，这个词用作自讽合适，不喜欢别人用这个词来评价我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在精神病人的世界里，只有一个真我的存在，一切的一切，都会得到满足，或许他压根没有欲望。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;一般的心灵鸡汤对我没效果。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;谈工资的时候要高估自己，学本领的时候不要太把自己当回事。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;跟对人很重要，但是马云只有一个。师傅你在哪里，找个唐僧，一起去西天取经。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;读书使人明智，一定要坚信这句话，一定要有读书计划。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;梦想是一定要有的，万一实现了呢（阿里的）。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我或许永远不会成功，丑小鸭变白天鹅，因为它本来就是天鹅。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;事情没有对于错，只要有理就行了，说白了，就是把你说的无法反驳。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;两种消费理念：打折促销是时多买点，以后可能会用到，理性购物，只买有价值的东西，宁可贵一点。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我不太会说话，所以尽量要保持沉默，因为说的越多错的越多。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;否定上面这一点，自从看了罗永浩和王自如的吵架，我想做一个出色的演讲者，但绝不耍流氓。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;人要有原则和底线，就像我不抽烟和酗酒，开公司也要一样，顾客并不是上帝。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;自以为是，不要永远活在自己的世界里，让别人了解你。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;判断一个人的成功方式有很多，记得看过《美丽心灵》那个把笔赠给主人公的桥段给我留下了深刻的印象，但是在这个社会在别人眼里只有金钱，所以我要努力赚钱。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不要问别人的工资是多少。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;只要成功了，说什么都是对的，比如马云，成王败寇。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;把钱看的太重，这是屌丝出身的我的毛病。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我已看淡生死，活着的时候对家人好一点，人生苦短，想做什么就去做什么。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;以前不够努力，但是我还有重新来过的机会。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;我已经穷的一无所有，但是我还有丰富的时间，现在发现时间也不够用了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;洁身自好，绝不世俗。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;认真生活，快乐工作，持续学习，激情创业。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;摆正心态，不要高估，不要自负，不要轻视，不要自满。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;不要看不起乞丐，他也有买张彩票成为百万富翁的机会。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;理想太遥远了，你会发现昨天今天明天，你的理想都在变化，还是制定目标比较实在。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;很多话，你只有切身体验过，才会有深刻的体会。今天你笑着看完了我的所思所想，未来你就会明白的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;千万不要轻易相信别人，社会上充满了谎言，人与人之间最基本的信任呢？利益权衡之后，我会选择信他一回。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;话说一遍就可以了，反复强调的话不可信，至少我是不会信的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;社会需要不同的角色，每一个都很重要，强盗，罪犯，贪官，瘾君子，基佬……我很庆幸，我没有扮演过这样的角色。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;明明知道自己再怎么努力也做不了行内顶尖，但是为什么还要坚持，这或许是一种生活态度，一种从生下来就要走的程序。如果有一天，我能随心而动，这种状态是不是叫洒脱，大概是我很有钱的时候。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;这是我的人生态度，不会因你而改变……&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 11 Jan 2015 02:07:59 +0800</pubDate>
        <link>mizhengdi.com/2015/01/11/life-debris.html</link>
        <guid isPermaLink="true">mizhengdi.com/2015/01/11/life-debris.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>NEW YEAR RESOLUTION</title>
        <description>&lt;p&gt;新年伊始，记下今年的愿景，好歹有个参照，成与不成，或喜或忧，全凭自己。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;技术&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;学好JavaScript。一万个小时的理论一般人都知道，虽然不是天赋型的存在，但是后天的努力也可能让人成为佼佼者。不想多说什么，我不喜欢华丽，但是我喜欢平凡中的惊艳。看技术书，敲代码，逛Github，今年会称为常态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/book.jpg&quot; alt=&quot;book&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;英语&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“为什么中国人的数学，在计算方面有特长，相比西方人来说？”因为中国人读阿拉伯数字只要发很短的音就行了，而西方人，比如说说英语的，你试着从1数到10，你就会发现这么有点不流畅的感觉，发音很明显长于中文，所以学习成本要高一点。回过头来，同理，学好英语，对写代码肯定是事半功倍的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在一个这样的国度，待久了是会生病的，总想看看外面的世界。也许，就是有一定的财富积累之后，肯定不是现在，但必须为这个做好计划。遐想着，背着背包，说着流利的英语，游历各国。任何事情都会做两遍，第一次在我们的脑海里想象，第二次就是我们的第一次尝试，但想要成功，就是N次之后了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;博客&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;博客已死，这话一点没错，在微信、微博、新媒体的冲击下，已经很少有人写博客了。但总想有这么一个永恒的地方，来记下我的点点滴滴。方生方死，世间的万物没有绝对的出生与死亡，我依然坚信，存在即是事实，即使若蝼蚁一般的渺小。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会说话，玩文学和写代码的人都很厉害，我想成为这样的人，从写博客开始。读万卷书的人，才会滔滔不绝，高晓松，确实是肚子里有墨水的人，一直是我的偶像。阅读与思考，看自己喜欢的书籍，往往是两遍，学会总结思考，能够写下自己的感悟，分享给其他人。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;其他&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;多认识一些朋友，练个八块腹肌，每周一次跑步，买个iphone，存好多钱，平均每周一本书。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后这段话是从开复老师那里学来的：人总是有惰性，喜欢窝在自己的舒适圈，要想成长，就必须改变。当你定下年度计划，认真执行一阵子后，你会发现，任何新目标都会变成生活中的一部分，不需再刻意执行，想要改变，就先从自己做起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;共勉。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Jan 2015 20:52:59 +0800</pubDate>
        <link>mizhengdi.com/2015/01/10/2015-new-year-resolution.html</link>
        <guid isPermaLink="true">mizhengdi.com/2015/01/10/2015-new-year-resolution.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>韶华易逝，光阴苒冉 -- 两个轮回的重生</title>
        <description>&lt;p&gt;若好好学习国学，今天字里行间必是才华横溢，且看且珍惜。想到鲁迅先生的“在我的后园，可以看见墙外有两株树，一株是枣树，还有一株也是枣树”，深有感悟，此文虽不是字字珠玑，或许能让与我有相同频率的人产生共振。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;祭奠过去的24年&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;24年的时光，不想用过多的形容词，总之它真的很快过去了，今天我要黛玉葬花似的埋葬过去。平平淡淡，认认真真，彻彻底底。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金钱&lt;/strong&gt;。勤俭节约，这是不是很富裕的家庭都崇尚的。我总为拿父母的血汗钱在大学里吃喝玩乐而感到羞耻，所以我总是那么的抠。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱情&lt;/strong&gt;。没谈过恋爱，但是曾经爱恋过几个人，至于，为什么没有女朋友呢，主要没有搭讪这个技能，事情的开始往往是最难的，万事开头难，这么羞答答的话怎么说出口。一个环境造就了一个人的性格，比较内心的性格，也有它的好处，可以静下心来沉思，不那么聒噪，内心强大。记得第一次的怦然心动是在高一的清晨，旭日初升，阳光映在她的脸上，是那样的美，最喜欢的女孩，扎着斜马尾辫，清新甜美。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感情&lt;/strong&gt;。我是一个不善于表达感情的人，对于恩惠，我会老老的记在心里，仇恨亦是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;交际&lt;/strong&gt;。一个最大的缺点，就是交际能力差。一直想找一些志同道合的人，不想在俗世中沉沦，可能就是自己的圈子太小了，还有就是自己的影响力有限。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;学习&lt;/strong&gt;。学习的欲望是很强的，毕竟压力的驱动，但是存在学习时的不够专心，温习较少，持续性的缺失，总的来说就是不成体系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;认知&lt;/strong&gt;。没有人告诉你这些，即使告诉了你，也不会被动地接受。这永远是一个过程，一个自我发觉的过程。年末的这段时间，读书让我后知后觉，重塑了我的人生观、价值观。一步天堂，一步地狱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;时间&lt;/strong&gt;。现在一般只睡6小时，要把过去浪费的时间补回来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;态度&lt;/strong&gt;。一直是积极向上的这种态度，但是有时候人都会有两种的形态，特别的极端。我就是属于那种被动接受的人，就像军事化管理一样，让你做什么就做什么。嗯，也不对，仔细思量，还是属于“后发制人”这种，就是你出招，我能很好的防守，一旦轮到我的攻击时间，我就手足无措了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;价值观&lt;/strong&gt; 。正确的价值观是什么？就是不断地修正自己不成形的价值观。第一条：“做对自己有利的事”， 第二条：“不害人”，第三条：在第二条的基础上极致做到第一条。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;读书使人明智&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;带着耳机，听着Bandari的音乐，翻阅着kindle，北窗高卧，喧闹中寻找着宁静。这种情境，想想都是美的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有人说你上班每天4个小时累不累，我想想也是痛苦的，但是经历如此，又有何惧呢！值得一提的是，我从来没有在一段时间内看过这么多的书（教科书除外），想想“饱读诗书”，还是“美滋滋”的。这种节奏可能还要持续一段时间，毕竟平时的我真的很难拿起一本书如痴如醉的看起来，培养良好的习惯总要付出一定的代价。半途而废，和从未开始都是一样的结果，都是原地踏步。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;名人的话，往往是经历过才有发言权，书看的多了，妙语连珠，笔下生花。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;后知后觉&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;可能来的有些晚，但还算及时。经历的多了，书看的多了，当实践验证理论的时候，终于大彻大悟。读书让我开阔眼界，经历让我厚积薄发。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有两种心境：当自己遇到不幸的事的时候，我会想想比我更槽糕的人或事；当自己郁郁寡欢，失去斗志的时候，想想到达人生巅峰的成功人士。攀比，人活为了一股气，不输任何人。我处在人世间，向上向下，完全取决于自己的欲望，正能量多的时候，心情总是那么的愉快，工作也是轻松自如。日复一日，年复一年，我要不停地滋生出欲望，不停地满足自己的欲望，当邪恶占据心灵的时候，亦是我堕落的时候。就像一张白纸上的黑点，被无限的放大，让人恶心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每每想到比你年龄小的人拥有的东西比你多的时候，戾气油然而生。 直到我知道了我自己拥有的天赋：自觉、良知、想象力和自主意志，和成功的秘密：不断在身体、精神、智力、社会／情感中更新自己，以及最深切的冲动：成为重要人物的欲望。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;座右铭&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;“慎独，自信，讲原则，可以不要脸，绝不后悔!”&lt;/code&gt;这个座右铭应该是我在下一年里的灯塔了。我可以随波逐流，但是要慎独，内心清净；永远的积极主动，自信满满，所有的东西都是自己主动争取的；有损自己人生观、价值观的事情绝不会做，做了第一次肯定会有第二次；有时候放下自己的面子，会海阔天空；既然深思熟虑，决定了的，就应该义无反顾，自己否定自己，是多么愚蠢的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，人生在世，还有最重要的东西，就是尊严，显然我还没有上升到这样高度。做不到不为五斗米折腰，为尊严而活，当生命即将逝去的时候，已经一无所有，到那时只有尊严了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;愿景&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;工作时码点代码，生活中写点文字，闲时听听音乐，暇时看看文学，人生妙不可言，可惜必有逝去的一天，止于三十之际。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;完。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最后修改：2015-01-10&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 31 Dec 2014 20:52:59 +0800</pubDate>
        <link>mizhengdi.com/2014/12/31/2014-end.html</link>
        <guid isPermaLink="true">mizhengdi.com/2014/12/31/2014-end.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
