<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读行 · 笃行 · 独行</title>
    <description>往昔思碎，尽数埋于此。</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 16 Mar 2018 14:38:52 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Mar 2018 14:38:52 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.5.1</generator>
    
      <item>
        <title>从犯错到建立自己的原则</title>
        <description>&lt;p&gt;最近瑞·达利欧的《原则》很火，原书还没有时间看，只是看了一下他演讲的稿子，大致就是“如何意识到自己的错误，然后总结，其次建立自己的原则，最终目的是不再犯错”。比如“投资不过山海关”这种广为流传的，也可以作为一个投资者的原则。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从2016年4月入市（开始买第一只股票）到现在也有2年的时间了，克服了一些诸如亏1000块都让自己恍惚了好几天，越亏越不敢看账户等家庭、教育、出生、现状带来的缺点，当然这大部分也是一个刚入市的人在所难免的经历。都说熊市是锻炼人的，但前提是你必须活着，回过头来看确实如此，每一次的净值回撤，更准确得说应该是大亏损，都能让我明白一些投资的道理，正如《原则》里说的能够意识到自己的问题，这是第一步。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;一&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;选股的重要性。我不玩次新股、st股、壳股、高送转股，打板、空中加油这种我也玩不来。这么一看3000多只股票剩下的也没有多少，这两年多来，虽然投资水平没有多少长进，但是起码跟很多股票认了个脸熟，什么是机构票，什么是游资票，哪些喜欢脉冲，哪些喜欢走均线，题材票、业绩票、周期股、科技股，板块轮动等等有了一些深刻的认识。我想最基本的就是一个消息过来，要立刻反应到要买什么票，其次是这波行情我该买什么样的股票，再厉害一点就是今年我该在低点的时候配置什么类型的股票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个阶段我花了好多时间才转过来，就好像第一次去妓院，就被门口站街的给吸引了眼球，眼里也没有其她了，可谁知头牌都在屋里呢。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;二&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;市场风险偏好的选择。以前是次新股高弹、权重低弹性，但现在感觉是大市值低弹性、小市值高弹性。存量市场里，无非就是一碗水倾倒到这边还是那边的问题。二八切换，买大买小，虹吸效应，这些是我们每天都在思考的问题。一边开始疯长，一边刚开始也跟着涨，然后震荡，然后阴跌，然后大阴线，最后是大级别的调整，换边继续来一遍。除了少数走独立行情的股票，其它的必然都是这样的走势，所以这种亏吃过很多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以只有跟随市场，美其名曰：趋势交易。其本质不就是追涨杀跌嘛，都是没有信仰的。行情好的时候小市值题材潜伏一下，炒完了回到50配置一下，对应的就是轮动与攻关。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;三&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;持股的模糊正确与市场风口。刚开始炒股的时候玩的就是题材，说白了就是一个备注，说明这个标的是干什么的。那时候总结的少，估计也就会看一两个标的，然后就是死拿，一度感觉跟这个市场没什么关系。后来利用了一些工具，比如说、财经新闻之类的，原来大家都是在用新闻炒股，稍微厉害一点的就是提前分析出了个消息，这个就是市场风口，大家一致性预期强一点，就炒作地久一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行情玩多了，就知道卡位了，比如这个东西涨价了，是不是埋伏一下另一个周期品种涨价。权重冲关，一个板块一个板块轮动过去，就把仓位平移过去。在一段可操作市场行情中，稍微比市场想得早一点，想得远一点，即是模糊的正确。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;四&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;严格的操作规范。这无非是一些止损止盈、面对黑天鹅该怎么办、什么时候开仓诸如此类的问题。上班族不可能这么严格遵守交易纪律的，比如你设置的止损位是-3%，当你看到的时候已经-5%，到底卖还是不卖呢，卖的时候（一般是市场情绪低点）然后又拉回去了，不卖一犹豫瞬间到-7%，所以这个时候很容易套牢。纪律只是一个方向，执行不执行对于大多数散户来说没什么区别，何必对3%、5%这些阈值较真呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好的股票要越跌越买，只有不停地买入，才可能有回本的一天，我每一次度过难关都是这么做的。这个阶段可能会比较痛苦的，但是有很大的概率是可以解套的，比如在A股很流行超跌地板炮，接力的人多了，一不小心就反转了，然后你竟意外的抄中了底部。当然，这种炒股方式是不建议的，毕竟资金利用率太低了，只是一种套牢后的自救行为。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;系统性风险在A股都是司空见惯的，套牢是常态，在套牢的底部把仓位平移到更确定的标的上可能会更好一点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;五&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;摒弃执念，游刃于戏和现实的之间。重情，小资金要迅速积累，提高资金利用率，这个是大忌。以上在股市犯的错，归根结底就是执念太重。机器与人类，优劣都很明显，纪律与感情，量化可以做到稳步前进，但是执念用好了，可以让人有质的飞跃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;比如，中邮基金在2017年连续踩中了几个大雷，最近市场风格突然大变，成了最近收益最好的基金。所以这个执念，意思就是守住自己的能力圈，毕竟股市是一个周期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人总是向往美好的，上证3300，创业板1800，每一次都是满仓向往着一把冲过去，每一次到行情尾声的时候都还在裸泳。可能真的得等到牛市来临的那天才会感概：原来挣钱真的是太简单了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 18:50:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/life/2018/03/15/01.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/life/2018/03/15/01.html</guid>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>年龄越来越油腻，但是日子不能太油腻</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;眼看就要年底了，是时候到了年底总结的时候了，早一点也没有关系的，毕竟今年没有什么长足的进步嘛。
今年总结了三个关键字，分别是“守正出奇”、“极简主义”、“知行合一”，做为接下来几年的“指导方针”，分别对应的
是工作与投资、生活方式、为人处事的态度。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;总结了一些工作与生活的小tip，见微知著嘛&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;信用卡管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;管理信用卡一般都是有app的，比如网易有钱（打通了很多资产的账户）、随手记、51信用卡之类的，不过查账
单都是查邮箱或者银行账户之类的，安全吗？肯定不安全啊。没有绝对的安全，只有相对的安全（我们的密码通过键盘、
网络等估计泄漏的很多）。我使用的就是支付宝的信用卡管理，有几家银行还能自动还款，标记上账单日和还款日，还有日常的提醒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-11-01-01.png&quot; alt=&quot;2017-11-01-01.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;分期计算&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最近流行消费贷，但基本上都是高利贷，利用“内部收益率公式IRR”很容易算出来真实的利率。
这种函数还有“现金再投资收益率MIRR”、“不连续数据收益率公式XIRR”，用excel很容易算出来的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-11-01-04.png&quot; alt=&quot;2017-11-01-04.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-11-01-05.png&quot; alt=&quot;2017-11-01-05.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;基金净值管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;投资掐指一算已经一年半了，第一年克服心理问题、第二年适应市场、第三年或许该有收获了。以前也说过，普通人
走这条路，有些自带的缺点是必须要克服的，才能让自己走上正轨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;介绍一种用净值管理资金的方法，当然也可以用雪球等app，本来自己在本地搭了个网站的，但是又烂尾了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-11-01-02.png&quot; alt=&quot;2017-11-01-02.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-11-01-03.png&quot; alt=&quot;2017-11-01-03.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;备忘录管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;最好的笔记软件是什么，当然是mac系统自带的Notes，记录一些碎片信息，顺便可以写交易日志。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-11-01-06.png&quot; alt=&quot;2017-11-01-06.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;知识管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;以前写过文章的&lt;a href=&quot;/method/2016/01/11/my-knowledge-system.html&quot;&gt;《我的知识体系（一）：“积累与实践，有章可循”》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;购物淘宝客&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;有一段时间流行返利网，不过淘宝有淘宝客这种东西，就是通过你分享的链接买东西获得返利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-11-01-07.png&quot; alt=&quot;2017-11-01-07.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;照片管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;16G的手机的悲哀，安装百度云，Wi-Fi下同步就行了，在电脑端也可以同步的，当让也可以用一下dropbox。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;简历更新&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我用的是Github上的Repo，写个markdown就行了，总比各种乱七八糟的招聘网站好。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;博客管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我自己用的是jekyll和Github Page，还是喜欢自己搭建的方式，本地还可以留个备份。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-9&quot;&gt;账号密码管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;给账号密码来个加密算法？我们要的就是第一时间知道这个账户的密码，且基本在16位，字母数字混合或者加上特殊符号。
比如给网站取个字母别名，按照特殊的位置算法添加手机号进去，用特殊符号标记网站类型，这样每个网站密码都不一样了，当然你也可以微信账号登录。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如：tao11587928762Tao**&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kindle&quot;&gt;kindle管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;kindle现在已经是积灰状态了，不过还要说一说这个东西，kindle又一个功能是写邮件带上电子书的附近发送到指定的账户，这样在设备上就可以下载了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;利用这种方式可以做到这样，电脑本地用dropbox管理电子书，比如想要添加一本电子书（就是无耻的用盗版），在指定的文件夹添加，利用IFTTT的service，直接发送邮件到指定的账户上，推送到设备上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-11-01-08.png&quot; alt=&quot;2017-11-01-08.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-10&quot;&gt;微博管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;微博学习重度使用用户，极简版微博，通过浏览器插件就行了“眼不见心不烦（新浪微博）”，当然也可以自己制作浏览器插件，也可以通过Tampermonkey直接写脚本，最简单的就是class的hidden。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手机端用微博国际版就行了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-11-01-09.png&quot; alt=&quot;2017-11-01-09.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;feedly&quot;&gt;feedly订阅&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;现在有很多新闻、自媒体聚合的app，我还是喜欢以前订阅的方式，feedly虽然速度有时候很慢，但是用的很顺手。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-11&quot;&gt;歌曲管理&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;基本不听中文歌，最后分享一下&lt;a href=&quot;http://music.163.com/#/playlist?id=72138199&quot;&gt;网易云音乐歌单&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图不涂抹了，未完待续。。。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 18:50:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/life/2017/11/01/05.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/life/2017/11/01/05.html</guid>
        
        
        <category>Life</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>做一个小小散，实现一个财务自由的大大大目标</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;2017年7月9日，杭州，阴雨，独自散步在江边，望着对面的”蓝色钱江”，心中燃起了被这个世界折磨得差不多的欲望，“我要买那里的房子”，痴人说梦，估计这辈子很难实现了，但这颗的小火苗足以让自己砥砺前行。既然选择了这条路就继续前行，我一直喜欢走人少的路。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2017/2017-09-07.jpg&quot; alt=&quot;2017-09-07.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这篇文章作为阶段性总结甚好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;投资体系，准确讲是投机体系，这种东西都是大同小异的，本质就是在合适的价格买然后在合适的价格卖。都是二级市场赚差价的，哪有哪种系统有多高级，无非就是适合自己。很多东西都是“前人栽树，后人乘凉”（感谢互联网和无私分享的人们），我写的只是我读到的和我经历到的结合体，仅此而已。这些碎文字只是现阶段我对市场的认知，或许过一段时间，会变得乏善可陈，要么我认知的市场变化了，这是肯定的；要么我的段位又提高了，这是不确定的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面有些话可能描述的不够准确，但是又有谁能够描述得准确呢？只是为了能与你引起一点共鸣，毕竟离开了这个市场谁也不是，又何必针锋相对呢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很多东西都是重叠的，万变不离其宗，也没有什么可以包罗万象，总的就是“低买高卖”，按我老家卖皮衣的做法就是夏天收一些便宜的皮衣，冬天“宰宰客”，今年的时尚款式是前年的，这样每年都有时尚款。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;理论 — 预期、行为、价格&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这是一个循环，简单的讲就是预期影响着一个人的行为（买卖与持有），行为影响着股票的价格，同时价格的高低又影响着人们的预期。这些网上都有，不再叙述。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大众很喜欢把股票做分析，把变化的做成不变的，抑或是有迹可循，比如技术分析、量化分析，甚至还有缠论，这些都是利用过往的行为和价格来预期以后的价格。比如做价投成长股的，现在赚了很多钱，未来可以赚更多的钱，股价就真的涨上去了，突然有一天公司赚少了，股价就暴跌了，美其名曰不及预期。这个吹票的理由挺好的，至少引导着人们向好的价值投资，也符合大众的“好的公司可以得到好的盈利和好的股价”和“我可以得到好的回报”的价值观，这就是大众的“预期”路线。很多人说“科大讯飞盈利不行，股价过高”很是气不过，都是“谎言”，何必互相戳穿呢。对应体系中的分析 — 寻找一个买入这个标的的理由：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;卖方逻辑：很多人是靠佣金吃饭的，他们吆喝卖东西的时候，也可以进点货卖一卖，多看研报，多看策略会，就是所谓的吃饭行情。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;技术层面：量能平台，换手，均线，看遍3000只个股，结合基本面选股，在上升趋势中会有用得多一些。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;题材风口：这个应该是最容易做到的，就是找标的会比较累一点，弹性也比较大，容易赚钱和亏钱。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;老司机的博弈流：虽然你不认同这个市场，但你做的不是要改变这个市场，而是要顺应这个市场。为什么很多人喜欢蓝筹，行情不好的时候茅台会创新高，这是“本能”，要学会这些“套路”，顺应“趋势”。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;资金面：寻找共振，上面的所有不如这个来得实在。什么价值投资都是扯淡。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;行为也对应体系中的交易，这里不做展开。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;框架 — 五层次&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这个五层次基本上是抄作业来的。先举几个例子：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美股受半岛局势影响，避险情绪升温，道琼斯下跌1%，第二天A股低开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;央行降准降息了，A股高开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;宏观经济面、股市系统性、所属板块、个股问题、个人操作这五层，任何东西也都有着千丝万缕的关系，这是一个群体性行为，如果我买了这东西放个10年不动，压根就不用关心这些，甚至连赌场倒闭了都不知道，但是我们都是来赚钱的，有些人希望赚快钱，就像我资金少的，有些人就希望自己的财富可以保值，甚至还可以升值。很喜欢一句话“猜测希拉里和特朗普谁能当上总统的都是嘴炮，请赌上你的金钱再说话”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;交易了头寸，都是利益相关，危险来临（情绪面），本来都可以不跑的，但害怕损失的人先跑了，你不跑吗？都得跑啊，留下的要买单啊，谁也不想做最后一个买单的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以大的方向没有错，到个股操作层面才不会错。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;体系 — 分析与交易&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;选股与买卖，择股与择时，基本面选面与技术面择时，都是相近的，也就是“买什么”，“什么时候买”，“什么时候卖”，都是老到掉牙的东西，“计划你的交易，交易你的计划”，“知行合一”看得都吐了，还不如“干”和“起飞”来得实在，所谓的“大道至简”？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;咱都是体面的人，请给自己一个碾压别人智商的机会，给自己一个赚钱的快感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“左侧与右侧”、“买方和卖方”、“快与慢”、“止损与止盈”、“市场的锚”、“盈亏同源”、“仓位管理”都是需要了解的，毕竟在市场中你是最弱的，最弱的才需要注意这些。“你原来是一条鲤鱼，修行了500年跳了龙门变成龙了，而我呢原来是条泥鳅，先修炼了1000年变成了鲤鱼；然后在修炼500年才跳了龙门，倘若我们俩一起失败那你还是一条鲤鱼而我可就变成泥鳅拉你说我做事情怎么能不谨慎呢？”出自杜月笙
。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以后主要做两种标的吧：听风，做做题材，潜伏，赚赚快钱；成长，赚一些有确定性收益的钱，用净值管理、三步仓位（每个人心中都有自己的三步仓位）这种方式做资金的管理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近对下面两种交易颇有感触，写下来回顾一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;趋势交易：为什么会选择这种交易的方式，很多人喜欢用历史过往和普遍认知来锚定一段时间的交易，比如说照常理来说美元加息应该是利好美元，美元应该是涨才是，没想到，竟然跌了快一年了。一些成长股很适合做波段（这些波段存在于好的上升趋势中），寻找利弗莫尔的中枢点位置加减仓。这种就是右侧的交易，买在右侧，卖在右侧，吃中间这一段。猜底逃顶，真的很难，资金的力量强到让人难以想象。最近的强势股，方大炭素、华友钴业…都是眼看着上去的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;存量博弈：在存量市场中，一些类似卡位的路子，很多老手喜欢把它比喻成打牌，市场的风口一共就这么几种，什么位置什么时机配什么品种。高位的越高、轮动、低位补涨，扩散、封一割九、地板脉冲，这些都没什么其它理由，资金才是理由。比如，在3300关口位，老司机都说券商，金融会成为上攻的主力，事实上这些都会按预演的走，你要做的就是比别人早点进入和先一步离开的问题，有点索罗斯的“在揭穿谎言之前离开”的味道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还没有大盈利，上面的都是嘴炮。看明白不一定赚钱，就是这样。一亿只猴子交易，总有一只是巴菲特，这个是不是叫“幸存者偏差”！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 18:50:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wealth/2017/07/09/04.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wealth/2017/07/09/04.html</guid>
        
        
        <category>Wealth</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>急需一场胜利，扫去身上的霾</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;我自诩是一位感性的青年，构想一下，那副著名的油画 –《父亲》，每每看到这种画面都黯然忧伤。我极其看不得这种场面，或许我“胸怀天下”，但这样的父亲太多太多，坐个公交，赶个火车，总能遇见他们挑着担儿赶路。时常想，他这一辈子也就这样了，或许家里能出个大学生，“我们家出了个大学生！”这种骄傲放在10年前还可以，现在也就这样了。有人极其推崇余华的《活着》，花了点时间看了看，也便忘却了大多故事情节，但是每当遇到让人头脑发蒙的事情时，想想“没有什么大不了的，毕竟我还活着”也就释然了。是的，在任何苦难前，“活着”是多么的奢侈和幸运。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;不破不立。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;房事的焦躁&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;烂了。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 14 Jun 2017 18:50:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wealth/2017/06/14/03.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wealth/2017/06/14/03.html</guid>
        
        
        <category>Wealth</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>周而复始，始于初衷</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;今天是个滑稽的日子，愚人节，就在去年的今天我产生了第一笔交易，买入300手重庆港九，感觉就是上天的玩笑，让我误入歧途？那时或许是一个新的开始，我把它归为一条出路，但毕竟坎坷，路上多凄凉。盼若干年后，回过头来看，自己的选择是正确的。昨晚入睡前，脑子闷了一下，今有感而发，谈谈我的欲望，游戏的本质，和付出的代价。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;欲望&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;人的欲望无外乎那么几种，能做到自己的能力满足自己的愿景便可。行，难！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“人生若苦旅，我亦是行人。”每想到这，我便失去了我的欲望，短短数十载，何必辛苦煎熬。待在穷乡僻壤，日起而作日落而息，未开化，亦是人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“我和谁都不争，和谁争我都不屑；我爱大自然，其次就是艺术；我双手烤着生命之火取暖；火萎了，我也准备走了。”很喜欢第一句话，正试着热爱某样东西，就像第二句话一样，第三句话开始我就理解不了了，因为我还没有到这个阶段。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;问过自己，是否想在这世上留下点什么东西？答案是没有。还问过自己，是否还有什么愿望没有达成？也没有。粗茶淡饭和锦衣玉食在我看来没有多大的区别。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾经，想着自己也应到是一名愤青，但是别人的事关我什么事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来想想，自己活得太自以为是，至少为了脑中的多巴胺，也要多奋斗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来，有了牵挂的人，我想我找到了答案，一份责任：让家人过得更好，这或许是我们每一个平凡的人更应该做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好吧，这个社会就是这么俗气，多挣钱吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;本质&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;如何理解“炒股票”这个东西，就跟你小时候“玩游戏”一样，在大人眼里是个根深蒂固的糟粕的东西。衍生为投机，当我第一次接触到这个东西的时候，简直跟发现了新大陆似的。当时发现在支付宝可以买到年化8%的理财产品，然后可以以年化5%卖给他人，可以短时间内挣到钱，别提当时有多兴奋了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很幸运，在有限的生命中能够认识教你东西的人，且符合自己的三观。暂且评价自己是个好人，努力做个好人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再后来，就是有了写本文的原委。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说说这一年来的变化。交易技术上其实是没有实质性的变化的，因为缺少一次大的获利，严格意义讲应该是从1做到2，不过给自己的目标是尽量做到少亏钱，欲速则不达，现在只是磨刀霍霍的时候，在市场里的新手应该都能体会这一点。现在我仅仅过了投机的第一关–心理关而已：不在亏钱的时候闷闷不乐，不在赚钱的时候喜形于色。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想想以前写的关于交易的感悟，甚是可笑，都让它过去吧，这个市场会教给你更多的东西。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“华尔街没有新鲜事”，这终究是一个“无他，唯手熟尔”的游戏。这个是本质，也是我认为为什么我能生存下去的原因。一周年，虽说中途差点被打到不敢看账户，但也坚持下来了。时至今日，稍微形成了点操作思想，这是一个过程吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“宏观”与“周期”，这是我最近认识比较深刻的两个东西……以后或许出成绩就在这里。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;代价&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“亏钱了，就再也不玩了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“本该在职业中努力的时候，却去学了这个投机倒把的勾当，不务正业。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这些都是代价，就是我们常说的成本，学习一个东西的成本就是你为了达到某个目的所失去的东西。“你花了这么多年上课学习，才找到这份工作开始挣钱，难道你踏进股市的第一天就能赚钱吗？”这里就不展开了，多说无益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;基础也打得差不多了，是时候将重心转移了，权衡工作和投机两者之间的关系，做到专注，持续跟踪便好了。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;本来想着，到4月1日写好就行，没想到想得很多，都给写下来了，也便都写完了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 18:50:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wealth/2017/03/16/one-anniversary.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wealth/2017/03/16/one-anniversary.html</guid>
        
        
        <category>Wealth</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>年度展望：一个深度套牢者的自白</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;前言：学习券商，对过往做个总结，和对未来做个计划。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;市场变化的太快&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;12月清仓了所有基金，深度套牢的股票也在反弹中清仓，留下打新仓位。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起了第一只买的股票–重庆港九，投资逻辑是第三批自贸区，首选港口。结论是到现在还没有公布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起了深挖财经大V的日子，从雪球跟踪到了微博，从几百篇文章中寻找着一丝曙光。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起了第一次亏损的状态，几天不敢看账户，那次应该亏损了1000块。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想起了自己吃到的第一个涨停……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个市场终究还是变化得太快，让人琢磨不透。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;一个深度套牢者的自白&lt;/h3&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-2&quot;&gt;巨亏带来的变化&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;亏损多了，自然复盘时候的文字会比一般的时候多一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“多认票，不轻易开仓，止损果断，保住本金。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多认票：建立一个比较大的股票池，能够做到进攻与防守想结合。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不轻易开仓：不管是左侧还是右侧，给自己足够的理由，市场也要有足够的信号。大多时候等待。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;止损果断：这是操守，吃过好多次亏了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;保住本金：要是游戏的筹码没有了，在赌场里转来转去没有任何意义。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-3&quot;&gt;持续跟踪的重要性&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;每天关注着各种财经消息，国内外大事件，商品的涨价，房地产，黄金的走势，这重要吗？当然很重要！有时候因为其它的事情而远离了这个市场，回来后会发现你已经跟不上道了，把这种叫为“暂停”，也是权宜之计。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于我这种入市未满一年的人来说，压根就没有上道，以为拿住了开启股市的敲门砖，却一次又一次的被市场打脸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得刚开始的时候，学了很多相关的技术派的东西和各种理论，怎么说呢，学总是要学的，因为它可以让你区别于一些烂韭菜，对于新手来说，直接上手好了，这个市场会教会你一切，当然要交学费。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;2017年投资逻辑&lt;/h3&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-5&quot;&gt;基金投资的变化&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;这一年的基金投资随着这一波下跌结束了，也明白了原来的投资逻辑基本是错的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一个变化是将场外的方式变为场内，场内的手续费相对与场外要低一点，当然还是定投，做长期投资的准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二个变化是全部改为指数基金定投，通过行情的变化配置，以后主要靠量化的手段。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-6&quot;&gt;现金投资的变化&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;国债逆回购（资金紧张的时候）和一般理财（年化一般在4%以上）的配置。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-7&quot;&gt;黄金的配置&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;投机仓位配置，大行情估计没有了，美元太强势了。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-8&quot;&gt;股票投资逻辑&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;五大产业：“十三五”国家战略性新兴产业发展规划出台：形成新一代信息技术、高端制造、生物、绿色低碳、数字创意等5个产值规模10万亿元级的新支柱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;两大主线：混改和农业供给侧改革。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一大成长行业：5G通信。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 01 Jan 2017 18:50:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wealth/2017/01/01/confessions-of-a-deep-stalker.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wealth/2017/01/01/confessions-of-a-deep-stalker.html</guid>
        
        
        <category>Wealth</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>指数定投计划</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;前言：最近在股市输的厉害，把败归于市场的坏，显然是不对的，得从自身找到原因，技艺未精与精力有限是最大的问题。所以换了一下思路，准备把精力放在指数的定投上，通过简单的量化提示操作，长期投资场内ETF。干事情之前先喝点巴菲特的鸡汤：“个人投资者的最佳选择就是买入一只低成本的指数基金，并在一段时间里保持持续定期买入。通过定期投资指数基金，一个什么都不懂的业余投资者往往能够战胜大部分投资专家。”当然必须看好这个国家，比如天朝和美国。
注意下文主要来自网络的搜集整理：JoinQuant@江州金猪，雪球@银行螺丝钉&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;etf&quot;&gt;ETF的选择&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;选择ETF有以下几个标准：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;流通性，平均每日成交金额要求在100万以上（特殊的ETF可以例外）。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;相关性，有些ETF所对应的指数是相同的，比如510500和510510都是基于中证500指数的，就保留成交量的一个就可以了。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;基金规模，务必选择规模大的基金，基金规模过小有清盘风险。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;宽基与窄基，目前市场中按照大分类，分为宽基指数和窄基指数，所谓宽基指数，多指其成分股为大盘股的指数，其中宽基指数基金规模主要集中于沪深300、上证50及深证100指数；所谓窄基指数，是指非大盘股指数之外的一些策略类、风格类、行业类、主题类的相关指数。普通投资者（对行业或者主题有深入研究者除外）最好选择宽基类的ETF。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&quot;etf-1&quot;&gt;推荐以下几类ETF供投资者自己选择&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A股宽基ETF：300ETF、500ETF、50ETF、创业板、深成ETF。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A股窄基ETF：金融行业、消费行业、医药、红利、信息技术。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;黄金ETF&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;联接海外ETF：H股ETF（510900），恒生ETF（159920），标普500ETF （513500）德国30ETF（513030）。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h5 id=&quot;etf-2&quot;&gt;行业ETF推荐&lt;/h5&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;好行业：必需消费、医药生物、养老&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;还可以的行业：可选消费、金融&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;不适合用指数投资：信息、公用事业&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;不建议普通投资者投资：电信、工业、材料、能源&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;好行业的股票即使在熊市中也不便宜，目前绝大多数医药股和消费股，缺乏足够的安全边际，基本没有太大投资价值。只能稍微配置一些，绝不能做主力配置。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;用强周期股和医药消费拼长期指数表现的做法，很不公平。因为强周期股只适合阶段持有，不适合长期持有。而且强周期股是天生的阶段暴利选手，因此是投资组合中的必配品种。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;就算是不怎么样的行业，不怎么样的公司，只要它足够便宜，只要它能在困境中维持经营，就是很好的投资标的。
就算是好行业，好公司，只要它不便宜，就算经营的好，也不是好的投资标的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;在美股历史上相当长的时期内，周期股=价值投资专属标的，只是价值投资者们嫌周期股这个名字不好听，后来才使用了价值股这个名字。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;对上面的有一些感悟：比如最近的煤炭涨价属于周期性非常强的，一般如果不是时常关注市场行情很难捕捉到。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;etf-3&quot;&gt;ETF的配置&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;资产配置简单来讲就是寻找“最优性价比”的投资组合。这里的性价比指的是风险与收益的平衡。哈里•马科维茨的现代组合理论MPT获得了1990年的诺贝尔经济学奖，并成为了今天所有专业机构的资产管理方法与框架。这个理论的精髓：几类资产的相关性（同涨同跌的可能性）越小，组合起来风险就越能被分散，加权预期收益还保持不变。因此，相比单个资产，多资产的组合就意味着相同预期收益时风险将大大降低，或者承担相同风险可以获得更高的收益（当然，前提是组合要做得正确）。风险和波动小了，收益高了，长期投资也更容易坚持。 简而言之，分散到几个相关性小的资产上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据以上理论的指导，本策略资产配置如下：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;A股市场（40%): 300ETF25%，500ETF15%&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;美股市场（25%): 标普500ETF20%，纳指ETF5%&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;港股市场（20%): 恒生ETF 15%，H股ETF（5%）&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;德国市场（15%): 德国ADX30ETF&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;上述配置从网络中获取，一般采取的方式是在低估区域配置值得定投的指数就好了。如果能捕捉到别人不知道的价值洼地，做到盲点套利那就是高手了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;etf-4&quot;&gt;ETF的投资策略&lt;/h3&gt;

&lt;h5 id=&quot;etf-5&quot;&gt;ETF的估值评价&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;价投的几个指标：PE=市价/盈利，PB=市价/净资产，ROE=盈利/净资产=PB/PE，盈利收益率=1/PE=ROE/PB。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;股价 =（股价/盈利）* 盈利 = 市盈率 * 盈利。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不同风格的指数，其PE的波动区间有所不同，成熟市场的宽基指数的PE通常在10~20这个区间，我们可以简单的把它划分为PE高于16为高估区间，低于14为低估区间。14~16为正常范围。例如沪深300和恒生指数，它们的主要估值集中在10-18pe，低于10pe就是低估区域，不断买入；10-18pe持有，18pe以上分批卖出。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;市盈率指标的准确性：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;指数市盈率与市净率都是较低的时候，指数处于低估区域。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;如果遇到成分股盈利下降导致指数市盈率上升，就参考市净率，看看是不是在1-1.5之间。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;如果成分股出现亏损，开始侵蚀净资产，市净率也会失效。不过不要紧，指数会自动剔除亏损股，更换还在盈利的股票进来。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;注意：我国股票市场发展时间短，初期非常不规范，所以，它的历史数据没有多强的参考意义。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section&quot;&gt;资金池计划&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;每月工资的20%用于购买指数定投，根据行情定投，如果定投未成功，则放入货币基金中。还可以月末季末年末和钱荒的时候做国债逆回购。那种每月定投的太不靠谱了，比较适合小白，所以采用了这种方式基金池定投指数的方式。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-1&quot;&gt;不定额顺势择时定投策略&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;每日检查估值，定投间隔20天。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买入：盈利收益率大于10%，大于10年期国债收益率的2倍 处于低估区域，并且当前处于振荡行情或者上升行情之中（右侧买入）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;B = N[1 +（P1-P2）/ P1]，其中B为本次应该买入金额，N为最近一次买入金额，这样做的优点是跌时候多买点，而上涨时候少买。N的初始值为定投份额的1/5，这个参数有待考量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;卖出：如果处于高估区域，并且当前处于振荡行情或者下跌行情之中（右侧卖出）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;S = N[1 +（P2-P1）/ P1]，其中S为本次应该卖出金额，N为最近一次卖出金额，N的初始值为总仓位的50%。A股市场呈现牛短熊长的特征，所以卖出要坚决&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;根据计算仓位的凯利公式（仓位F=（bp-q）/b，b是赔率，p代表胜率，q=1-p），估值越低，我们的收益率越高，赔率越高，胜率也就越高，所以我们应该投资的仓位也就要大一点。换句话说，越是低估，定投对应的那一期的额度也要增加。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 18:50:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wealth/2016/12/08/index-of-fixed-investment-plan.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wealth/2016/12/08/index-of-fixed-investment-plan.html</guid>
        
        
        <category>Wealth</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>看得见未来才有未来</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;标题套用冯仑的《看得见未来才有未来》，很多人能预见自己的未来，参照一下自己的父母，我们大抵会成为这样的人。时代在变化，时代也孕育了具有当代特色的普通人。一直以为自己可以有别与他人，但到头来“人生如逆旅，我亦是行人”。我们不遗余力地改变自己，却发现逃离了一个模子，面临着另一个模子。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;本来想写写关于这一年来的理财感悟，但是拖着拖着就又到年底了，不妨把它作为年底的总结好了。想想去年定下的两个专注的目标，一个压根没有做，另一个做的不够好，甚是伤感。下面说说做的不够好的那个。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;关注点不同，圈子不同&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“今天，各公共场所会出现一批精神萎靡，念念叨叨类精神疾病人群：他们在菜市场暗念CPI却忘记菜贩的找头。在售楼处一言不发，楼书都不拿，却不断自问到底是土地供应问题还是货币超发问题。他们围着街头的电桩转，像极了一个夜里剪高压线的贼。他们即使在学校门口等自己孩子也像踩点的劫匪。他们是职业股民，今天赌场不开门，他们失业了便出来祸害社会。” – 唐史主任司马迁&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上面这段话，感触颇多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记得以前学前端的时候，微博上全是关注前端的大牛，公众号（避免知识来源的混乱和重复，微博是我的主要互联网学习工具），一个网站我会把所有的文章都看一遍，生怕漏了什么重要的东西，这种学习新知识的方法一直保持到现在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自从学投资之后，把平时接触的都换成了财经，全球资讯，各种金融工具，股票评论，房地产之类的。吃饭时的谈资也都是往这方面引，比如最近出台了不良贷款证券化和房地产做空工具（具体忘了），让我这个无房者整天都在意淫楼市泡沫的崩盘。念叨，碎碎叨叨，感觉我像极了一位经济学家，识破了一个又一个的金融陷阱，又如一个股评家，能把今天为什么涨说的头头是道。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我一直在想关注这些的意义在哪里，有时候放弃了一些本职工作的提升，花大力气去学习这些的目的是什么？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“你是砍柴的，我是放牛的，你和我聊了一天，我的牛吃饱了，你的柴在哪里呢？” 我的理解就是：资产阶级和无产阶级的区别，延伸到投资上讲就是一个是靠钱生钱的，一个是靠辛勤工作挣钱的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个社会的性质已经变了，或者说要与时俱进了，“穷的人”真的很难明白。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;不要一直盯着你的鸡蛋&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“不要把鸡蛋放在一个篮子里。”告诉你分摊风险，不过这都是告诉小白的，有时候要把所有的鸡蛋放在一个篮子里，小心看护。这里说的是你对风险的意识，暂不讨论，我想好好说说鸡蛋的问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;外婆让小红去买鸡蛋，小红在回来的路上怕鸡蛋摔碎了，一会掀开篮子看下鸡蛋，一会摸一摸鸡蛋有没有碎，一不小心撞上了一个坏叔叔，把鸡蛋全摔碎了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个故事告诉我：不要一直盯着你的鸡蛋，你要做的就是要看远一些。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现代社会有两样东西：钱和其它钱不能买到的东西。这个社会开始变味，开始变得得有钱，才能拥有其它的东西，这是一个吃人的社会，就像“The Walking Dead”，僵尸和人没有任何的区别，僵尸为了吃人，人为了不被僵尸吃，开始吃人，活着的人形同僵尸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这一年一直在改变着自己，或者说对金钱的观念。以前，掉了1000块感觉整个人都有点懵，现在亏了1w我都只是心里咯噔一下，因为我知道我能赚回来。金钱的游戏，复利的魔力，要有一双看破一切的双眼。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;两个稳定套利的模式&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;限于本金的规模，这里只介绍我目前参与的，稍微有点经验的套利模式。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-3&quot;&gt;指数基金&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;刚开始理财的时候最先做的是p2p，哇，一年10几个点，感觉可以挣好多，感觉比股票靠谱。后来深入学习之后，就决定撤出了，因为人家可是要的是你的本金。虽然股票波动比较大，但是风险绝对比p2p小，况且选择的还是指数型基金（简单讲就是板块上好股的集合）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一般用定投，每月发工资了拿出一部分投资一下，这种是比较懒人的投资方法。我用的方法一般是金字塔方法，就是大跌大买，小跌小买，就像现在是处于熊市中，多配置一些处于低位的基金，和一些进攻型强一些的股票基金。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于何时卖的问题，都说会卖的是师傅。如果你的期望是年化10%，那么到了这个点一定要分步把它卖掉。但是如果你碰到了牛市，收益率是难以想象的（我刚起步，没遇到过，也不知道那时该如何处理），人性的贪婪，这个话题可以讨论很久。15年股灾我是没有遇到，很庆幸没有参与，但未必是福，只有经历过牛熊，或者说那种大起大落的人，才能在这个市场上生存。切身体会的一个例子就是，都说如果到了止损线一定要立刻止损，但看着下跌都是希望这是最后一跌，最后导致的结果就是亏15个点以上，最后还是割了。多经历几次之后下次就会设立止损线，坚决执行交易策略，这是一个必经之路，没有捷径的。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-4&quot;&gt;黄金&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;都知道黄金的年化收益率很低，作为通胀这个大环境下只能起到保值的作用，简单的讲就是黄金收益能抵消通货膨胀带来的货币贬值。除了战争等一些突发性事件的黑天鹅，黄金很适合用k线做交易。因为黄金是全球性的交易，所以很少存在坐庄的概念，很好的反映了市场预期，最简单的观察方法就是盯住美元，这两者是基本上是负相关。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预期－行为－价格，做A股的时候很难感受到这一点，但是做黄金的时候感触颇多。比如说美联储利率决议，一般半个月左右前预期就会出来，一般市场上各种言论开始发酵，影响投资者的行为，买涨还是买跌，反映在黄金的价格上。我把它称之为“半月攻势”（李奇微”礼拜攻势”），日线上可以以此做高抛低吸，每月做一次，可以做出个买菜钱。（不用杠杆的话，真的很难赚到钱，除非长期持有）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谨防黑天鹅。如果资金量大了，作为一个稳定套利的投资者来说，不要赌这种事件。比如最近的脱欧公投，市场普遍预期是不脱欧的，所以黄金在短期上是处在下降通道中的，可谁知，出现了黑天鹅，黄金暴涨，这天简直是全球赌徒的狂欢日。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄金的套利重在明确大环境，长期跟踪大趋势，合理配置。赌场的大小决定了你的收益，以及你的心态，能做到保值也是极好的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;合理的配置家庭资产&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;首先得有钱，这是前提。我为什么一直不想买房，因为没钱，还要还30年的房贷，如果在这期间房价翻倍了，才脱离了成本区，输一把就没了。今年年底到明年底，贯彻一个策略，就是宁可降低收益率也要确保流动性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;下面介绍几种简单的工具，是我在日常的学习中累积到的。&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-6&quot;&gt;标准普尔家庭资产象限图&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2016/see-the-future-have-the-future02.png&quot; alt=&quot;see-the-future-have-the-future02.png&quot; /&gt;
图：来自百度&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-7&quot;&gt;美林投资时钟&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2016/see-the-future-have-the-future01.jpg&quot; alt=&quot;see-the-future-have-the-future01.jpg&quot; /&gt;
图：来自百度&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;section-8&quot;&gt;净值法管理自己的财富&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2016/see-the-future-have-the-future03.png&quot; alt=&quot;see-the-future-have-the-future03.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;图表法：&lt;a href=&quot;/fund/&quot;&gt;净值图&lt;/a&gt;
交易日志：&lt;a href=&quot;https://github.com/mizhdi/Stock-diary&quot;&gt;每天交易纪录&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三个东西只是贴图，只是简单地实践，网上肯定有比较完善的介绍，就不再细说。第一个前提就是要有钱，第二个要关注宏观经济，第三个坚持记账就行了。当你真正玩起来地时候就知道了，多说无益，理论永远只会是理论。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-9&quot;&gt;后记&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;写完通读了一遍，感觉行文没什么粘合力，写到哪算哪，暂且一看。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 28 Oct 2016 18:50:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wealth/2016/10/28/see-the-future-have-the-future.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wealth/2016/10/28/see-the-future-have-the-future.html</guid>
        
        
        <category>Wealth</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2016年5月交易日志</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;5月策略&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;解禁市值年内的高峰期出现在6月、10月、12月，这都会带来非常大的抛压。
那么相对而言，7-9月随着深港通、G20、奥运会、msci落地、养老金落地等重大大事件落地，有可能会成为全年的黄金期。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;预判5月做多&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-1&quot;&gt;20160503-2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“赚钱还是需要勇气与运气”，今天大盘放量阳线，白酒领涨，还是板块的问题，不知道什么时候轮动到量子通信和重庆自贸区这两块。五一前的抄底只上了3成仓，今天又不敢追涨，赚钱真的还是需要勇气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“拿着党章冲进股市”只因一句话股票上涨显然是不现实的，还是依据总策略，谨慎为好，做电梯行情，首先做点获利盘打底气。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有做价投的问题，一直跟踪的上海医药，最近两天行情不错，继上一次股灾之后上涨了3块，择一只白马股，长期持有。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-2&quot;&gt;20160504-3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大盘上攻3000点受阻，持有的股票因为吸的比较低，还有2-3个点的利润，所以不是很慌&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看股票池中股票，发现昨天涨的好的承德露露，有两倍的量能出现，做了6手，还是严格按照先前制定的标准执行。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-3&quot;&gt;20160505-4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;老是感觉好股太多了，感觉都有机会，在假象面前一定要坚持自己制定的方针。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;仓位中股票绝对不能超过三只，切记切记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近两天都是蠕动，没什么行情，也没有深刻的体会。据说明天要决战，早上会盯紧把部分盈利的头寸出掉。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-4&quot;&gt;20160506-5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;上午大盘下跌，五一节的扒鞋利润基本回吐，前天追高的承德露露，现在亏损3个点，如果下午还有下跌趋势立刻止损掉，同时清掉重庆路桥，留两只股票。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出了承德露露，跌得最不厉害的一只，如果下周还是大跌，按照止损出掉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;止盈确实是难事，今天入了5000的基金，以后留有现金，每次大跌都买基金。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-5&quot;&gt;20160509-1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天继续大跌，装死&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-6&quot;&gt;20160510-2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;对于标的的选择，对比一下上海医药和承德露露，大跌的时候跌的不多，行情不好的时候反而微涨，所以以后要有防守仓，有一只激进的题材股和持有一只白马股，攻防兼备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;记住，大跌是机遇，适当的时候一定要一搏。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-7&quot;&gt;20160511-3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;上海医药涨5.36%， 承德露露涨6.88%， 一定要记住什么时候持有什么样的股票，这个时候，什么题材股都是一地的鸡毛，切记切记。主任还是说的对，所有的股票都要过一遍，才能了解个大概，找个时间把这个工作做了。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-8&quot;&gt;20160512-4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;只有参与其中才会有深刻的体会，在局外的时候说什么，看什么都是扯蛋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽背深套，但是要保持清醒的头脑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;割肉说起来简单，但割起来连拿刀的勇气都没有。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-9&quot;&gt;201605013-5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不要被成本价束缚住，适当的时候做高抛低吸，降低套牢盘的成本&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天做了个净值表，以后财富增长有标准了&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-10&quot;&gt;201605016-1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;这个一旦深套，就看不清局势，不敢开仓，害怕继续下跌。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-11&quot;&gt;20160517-2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;韭菜割光了，现在是存量博弈，方正我看不懂，我就装死呗，等看懂了，就可以跟一票&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-12&quot;&gt;20160518-3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;大跌的时候买基金。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-13&quot;&gt;20160519-4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;追高一天就挂，还是看着比较好。有没有一个赌徒的胆量！！&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-14&quot;&gt;20160520-5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“520”表白，三只股莫名其妙在自选股里涨幅最好，回本1000，继续持有吧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-15&quot;&gt;20160523-1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;不上不下的，赚不到钱没有热情，一直观望就没有交易思路。主任说我现在的状态是贪婪和恐惧。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-16&quot;&gt;20160523-2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天在日内低点加5手重庆港九，这票不是热点，压根不会炒，还是抱着试试看的心态做一下T,降低一下套牢盘的成本。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-17&quot;&gt;20160523-3&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;涨一个点能不能做T？&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-18&quot;&gt;20160524-4&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;华工今天涨势不错，对于这种股，把握还是不够。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大盘天天跌，但总能拉起，给人的感觉就是在收集筹码，反正我就是不割。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-19&quot;&gt;20160525-5&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;今天开年会所以看盘的时间很多，上午可以看出多空拉锯，多头向上上不去，增加了1000股的华工科技，尾盘又被砸了，大概盈利2个点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还是回到止损的问题。纠正自己的错误，做一个新的开始，新的开始依旧可以赚到，忘记过去吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;6月行情比较难做，准备先撤出来，如果下周低开，基本就跑不了了，那就装死吧。如果能持续上涨，那就把重庆的两只股割一点。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-20&quot;&gt;20160530-1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;华工科技感觉都是利好出货的节奏，不知道明天什么行情。今天又加了500仓，感觉如果不是熊市明天还会涨，但是这个节骨眼明天大概率会下跌。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-21&quot;&gt;20160531-2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;放量大阳永远没有理由，我也看不出理由，大盘横盘数日，今天突破，不知道是真的突破还是假的突破。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天尾盘的时候加了5手石墨烯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;明天的策略，如果华工继续涨，清掉一半。清掉重庆路桥，出一半重庆港九。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section-22&quot;&gt;总结：&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;把6月1日应该算成5月的最后一天，从深套到盈利经历了漫长的一个月，之后几天就不是我的事了，股票基本已近清光，盈利1000，还有9手的石墨烯，重仓股（华工科技），从k线上看应该是吃了中间的一小段。论选股的重要性！！！&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 18:50:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wealth/2016/06/01/stock-transaction-201605.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wealth/2016/06/01/stock-transaction-201605.html</guid>
        
        
        <category>Wealth</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>我的交易体系（待打磨）</title>
        <description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;没有赚钱的交易体系就是意淫。废弃&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;首先谈谈选择与认知的问题：对于自身的考量还是选择了炒股这个行业，就跟写代码一样，这个是很枯燥的，硬生生地进入一个陌生的行业。虽然是奔着赚钱的目的来的，但是现实往往会让你遍体鳞伤。我很喜欢这个行业里的某些人，炒股的同时修生养性，前几天看了《华尔街之狼》，金钱、美女、毒品，渐渐走向毁灭。当你有了金钱，满足了以前的期许，那么接下了会是什么…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;任何交易体系如果不赚钱是不值得推崇的，所以不管多么完善，都是白搭。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;section&quot;&gt;时间轴战法&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;记得，去年刚开始学习炒股的时候，就被警告“坚持自己的交易风格，不要玩短线的去玩中长线，很容易造成交易的混乱。”仔细想一下，有一定的道理，如果你一条线都玩不好，更别提3条线了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最近的感悟是：“熊市中，一个赌徒怎么能闲下来呢？”所以要学会融会贯通。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-1&quot;&gt;大势研判&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;大势研判，这个是最重要的，脱离了这个都是扯蛋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这里指的是牛熊周期中的策略，熊市中偏短，适当建立中长期仓位，牛市中吃大波段的肉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大势研判大多指的是趋势，行情启动的时候，能够坐上车，感觉赚到目标的时候就下车，虽然这种做法吃到的肉少，但是相对安全。其次就是周期的轮动：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;上半年前四个月和下半年后三个月，通常市场交投热度都会好于年中五个月（钱荒），中间的时间段属于吸筹的机会。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;黄金还是看得懂的，简单点就是挂钩美元，可以持续关注。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;每年三月两会前后，都是种子、化肥、新能源、环保的表现时间，因为“三农”一定是政府工作报告一号文件，而节能环保以及新能源一定是政府工作汇报中的“重点”。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;四季度可以做一把白酒饮料，同时高送转、年报高增的票年报看不懂，可以学习一下。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;通胀数据利好猪，饲料，农业。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;周四、节前操作。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;大盘，中小盘，创业板的切换。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;由于资金有限，只能抓一两个版块做。网金 －&amp;gt; 黑科技 －&amp;gt; 食品饮料 -&amp;gt; 环保，走这个路线。黑科技是主线，按照主任的路线走概念-&amp;gt;题材-&amp;gt;成长-&amp;gt;价值。再短线做比较大的题材，比如领导人出访之类的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黑科技线路图：
量子通信 -&amp;gt; 脑 -&amp;gt; 石墨烯 -&amp;gt; 5G -&amp;gt; 区块链&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-2&quot;&gt;仓位管理&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;将资金分为三部分，对应上面的短（题材，事件）、中（周期）、长线（价值长路线）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最简单的做法，就是多开几个券商的帐户，做中长线和短线帐户，免得控制不住一把梭哈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1/3试仓，获利的时候再做第二波1／2稳健仓，主升阶段再加1／6追涨仓，获利一旦达预期，开始逆着顺序减仓。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;点位按照利弗莫尔的中枢点策略，配合技术层面的判断。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实不能准确做到3分开，这个只是一个大的概念，比如长线中肯定是做高抛低吸，降低持仓成本。又比如在熊市中都是打一枪就跑的节奏，用2成仓，赚了就跑。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;关于止损位，获利预期决定你的止损位，分别为3%，5%，10%。做功课能提高你的止损位，但是开仓时一定要设置止损位，严格按照操作。&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-3&quot;&gt;技术面&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;准备去k线化，因为技术面有滞后性，每次去看盘的时候，压根看不出来走势，而且往往k线被市场整的很乱。那么技术面该用在什么地方？&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;KDJ在选股的时候看看超买超卖就行了。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;MACD还是比较重要的。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;均线做为支撑线和压力线。&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;量能博弈。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;section-4&quot;&gt;动态平衡&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;仓位的动态平衡，比如在熊市中虽然这个短线帐户满仓，单是总体的仓位我只有1/3。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;资金的动态平衡，注重市场，什么样的市场做什么样的交易，看图中，资金下沉和上浮，也即仓位的动态平衡，这是一个动态的状态，注重灵活性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;动静结合，不可能追逐大资金的方向，只有坚守几个版块，在其中来回平移。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 16:02:00 +0800</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/wealth/2016/06/01/my-trade-system.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/wealth/2016/06/01/my-trade-system.html</guid>
        
        
        <category>Wealth</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
